
\begin{tabular}{|p{1cm}|p{12cm}|}
    \hline
    \textbf{Nr.} & \textbf{Beschreibung} \\
    \hline
     /L10/ & Die Funktion /F010/ darf nicht l"anger als 1 Sekunde Reaktionszeit benötigen \\
     \hline
     /L20/ & Passw"orter in der Funktion /F170W/ m"ussen mindestens 6-stellig sein. \\
     \hline
     /L30/ & Die maximale Anzahl der Benutzer ist prinzipiell
unbeschr"ankt. \\
     \hline     
     /L40/ & Lebensdauer: Das zu entwickelnde System soll während 4 Jahren einsetzbar sein. \\
     \hline
     /L50/ & Zuverlässigkeit:  Nicht mehr als zwei Ausfall pro Woche für Administrator und nicht mehr als zwei Ausfall pro Monat für normalen Benutzer.\\
     \hline
     /L60/ & Benutzbarkeit: Nach Einf"uhrung von 2h begehen Nutzer nicht mehr als 6 Fehler pro Tag. \\
     \hline
     /L70/ & Plattformunabh"angigkeit: Durch die plattformunabhängige Programmierung, werden allf"allige Probleme bei einem Systemwechsel auf ein Minimum reduziert. Systeme sind Linux (Fedora 22/Ubuntu 16), Windows 7 und 8 und Mac OS X. \\
     \hline
     /L80/ & Die Dialog- und Reaktionszeiten: Auf jede Benutzeraktion erh"alt der Benutzer sofort R"uckmeldung von der Benutzeroberfl"ache zur Empfangsbest"atigung. Dies geschieht meist durch Ausf"uhren der entsprechenden Aktion. Die Dialog- und Reaktionszeiten sollen max. eine Sekunde betragen. Falls dies zeitnah nicht m"oglich ist, muss das dem Nutzer kenntlich gemacht werden. \\
     \hline
     /L90/ & "Ubertragbarkeit: Das Produkt muss eine Datenbank einsetzen, die den Standard SQL erf"ullt und auf Linux (SuSe 12/Fedora 22/Ubuntu 16), Windows 7 und 8, sowie Mac OS X lauff"ahig sein; auch auf ihren Nachfolgern. \\
     \hline
\end{tabular}
\pagebreak